\chapter{Dane}
\section{Grzyby}
\label{chap:Grzyby}
Do przetestowania algorytmów wykorzystałem zbiór \cite{d:m} składający się z atrybutów grzybów takich jak ich zapach, rozmiar czy kolor. Zbiór służy do klasyfikacji na grzyby jadalne i trujące. Zbiór ten składa się tylko z danych kategorycznych, co pozwala na bardzo proste przetestowanie algorytmów oparych na kompleksach. Zbiór jest też dosyć łatwy w klasyfikacji i pozwala na osiągnięcie bardzo dobrych wyników za pomocą standardowych algorytmów. Składa się z 8124 próbek, które podzieliłem na zbiór treningowy i testowy. Zbiór testowy stanowił $\num{20} \%$ wszystkich danych.
\section{Dane kredytowe}
\label{chap:Kredyt}
Do eksperymentów wykorzystałem zbiór \cite{d:cred} zawierający dane kredytowe. Składa się z atrybutów jak wiek potencjalnego kredytobiorcy, czy cel kredytu. Klasami jest informacja o tym, czy kredyt został udzielony, czy nie. Wartości cech numerycznych, jak wiek czy okres kredytu zostały podzielone na koszyki. Pojedynczy koszyk dla wieku obejmował wiek 10 lat, a dla okresu 6 miesięcy. Pozwoliło to na wykorzystanie zaimplementowanych przeze mnie dyskretnych algorytmów do klasyfikacji na tym zbiorze. Zbiór ten jest dużo trudniejszy do klasyfikacji i nie pozwala uzyskać w prosty sposób perfekcyjnej klasyfikacji jak zbiór opisany wcześniej. Dzięki temu nadaje się do przetestowania i porównania klasyfikatorów na podstawie popełnianych przez nie błędów. W zbiorze jest dużo więcej próbek klasy reprezentującej pozytywną decyzję kredytową, więc aby zbiór był zbilansowany powieliłem wszystkie próbki klasy reprezentującej negatywną decyzję. Zbiór składający się z 1300 próbek podzieliłem na zbiór treningowy i testowy. Zbiór testowy stanowił $\num{25} \%$ wszystkich danych.